[智障樓主]有個關於機率嘅問題唔清楚想問下大家

戴返個頭盔先，我真係智障架，大家屌細力啲

問題係咁嘅：依家有一個抽獎活動，為期九日，參加者要係三張牌抽一張卡。其中有一張係有獎品嘅，另外兩張就係乜都冇。 換言之每次中獎嘅機率就係三份一啦。

假設依家有兩個參加者，A&B
三張牌可稱為：1,2,3
而有獎品嘅牌每日都係隨機(可以係九日都係1號牌/可以九日都唔同[總之就係隨機])

參加者A：每一次抽牌嘅時候都係會揀1號牌，啫係佢會揀9次1號牌

參加者B：每一次抽牌嘅時候都係靠直覺，每次都係三份一機率抽一張隨機嘅牌

理論上，參加者A每次都係揀1號牌，而抽獎次數為九次，啫係理論上佢九次抽獎內至少會中獎三次，Right？

如果咁樣嘅話，到底參加者A中獎嘅機率大啲定係參加者B機率大啲？

每次抽都係獨立事件，唔可以加埋一齊話最少中3次

理論值應該係一樣
A係揀死一號，但有獎嘅牌係random，所以1/3
B求其揀，random揀再random牌，都係1/3
除非仼何一張牌有其他因素導致中獎機率大d，如果唔係都一樣

一樣

但三份一嘅理論上嘅定義係每抽三次就有一次機會中嘛

independent events:
P(B wins) = P(B wins | choose 1 )P(choose 1) + P(B wins | choose 2 )P(choose 2) + P(B wins | choose 3 )P(choose 3) = 1/3

油b絲打講出重點，每次都係獨立事件
a第一回合抽到獎機會：1/3
a第二回合抽到獎機會：1/3
……
b第一回合抽到獎機會：1/3
b第二回合抽到獎機會：1/3
……
因為抽獎係獨立事件，所以上局抽獎唔會影響下一局結果。

所以a同b無論係抽1次，9次 ，n次，得獎機會都一樣

呢個case類似我以前mc卷唔識做走去撞
到底憑直覺撞會啱多啲定揀晒b會啱多啲

不過根據多年經驗，撞晒同一個答案係啱多啲

你直覺影響左，唔係真係亂撞

Oic
明白了